政府公布最新失業率2.8% 維持不變

統計處公布最新失業率是2.8%，是自去年2至4月以來，連續第10個月維持在同一水平；就業不足率是1.1%，與上次一樣。

總就業人數維持不變，有387萬2600人；失業人數10萬零1800人，減少約3600人。

勞工及福利局局長羅致光說，與上一個期間比較，各行業的失業率變動不一，但幅度大致輕微。按年比較，多個主要服務行業的失業情況續見改善，其中受惠於訪港旅遊業顯著擴張，零售業和住宿及膳食服務業的失業率錄得明顯跌幅。

展望未來，他說，儘管勞工市場短期內料會維持偏緊，今年餘下時間的就業前景將取決於外圍各項不明朗因素如何演變，政府會保持警覺，並密切留意有關發展。

失業

十萬精兵
衝啊

學中共咁就得

打工仔 無工開 > 搵緊工 = 待業
打工仔 無工開, > 番鄉 = 回鄉創業
打工仔 無工開 > 年紀好大 = 提早退休

結論, 無人失業